{"config":{"indexing":"full","lang":["en"],"min_search_length":3,"prebuild_index":false,"separator":"[\\s\\-]+"},"docs":[{"location":"","text":"Projeto AIRDATA Vis\u00e3o Geral O projeto AIRDATA: - Intelig\u00eancia Artificial para An\u00e1lise de Dados de Avia\u00e7\u00e3o Civil, tem como objetivo o desenvolvimento de uma base de dados integrada da avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, com suporte de intelig\u00eancia artificial (IA) para an\u00e1lise e apoio \u00e0 tomada de decis\u00e3o. A iniciativa \u00e9 coordenada pelo ITA, em parceria com \u00f3rg\u00e3os como ANAC, DECEA e SAC. A proposta \u00e9 consolidar e correlacionar dados de diversas fontes, como bases institucionais e dados de trajet\u00f3ria do OpenSky, aplicando t\u00e9cnicas avan\u00e7adas de machine learning e IA generativa. O sistema resultante permitir\u00e1 an\u00e1lises descritivas, preditivas e prescritivas sobre eventos do setor a\u00e9reo. Objetivos Espec\u00edficos Integrar e harmonizar dados de diferentes bases do setor aeron\u00e1utico. Automatizar o c\u00e1lculo de indicadores do GANP , GASP e PAN . Oferecer uma plataforma de visualiza\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise de eventos aeron\u00e1uticos. Incorporar chatbots baseados em IA generativa para consultas avan\u00e7adas. Reduzir erros e inconsist\u00eancias nos dados por meio de valida\u00e7\u00f5es autom\u00e1ticas. Dura\u00e7\u00e3o O projeto possui dura\u00e7\u00e3o prevista de 36 meses , com entregas cont\u00ednuas de produtos e valida\u00e7\u00f5es em conjunto com os stakeholders.","title":"In\u00edcio"},{"location":"#projeto-airdata","text":"","title":"Projeto AIRDATA"},{"location":"#visao-geral","text":"O projeto AIRDATA: - Intelig\u00eancia Artificial para An\u00e1lise de Dados de Avia\u00e7\u00e3o Civil, tem como objetivo o desenvolvimento de uma base de dados integrada da avia\u00e7\u00e3o civil brasileira, com suporte de intelig\u00eancia artificial (IA) para an\u00e1lise e apoio \u00e0 tomada de decis\u00e3o. A iniciativa \u00e9 coordenada pelo ITA, em parceria com \u00f3rg\u00e3os como ANAC, DECEA e SAC. A proposta \u00e9 consolidar e correlacionar dados de diversas fontes, como bases institucionais e dados de trajet\u00f3ria do OpenSky, aplicando t\u00e9cnicas avan\u00e7adas de machine learning e IA generativa. O sistema resultante permitir\u00e1 an\u00e1lises descritivas, preditivas e prescritivas sobre eventos do setor a\u00e9reo.","title":"Vis\u00e3o Geral"},{"location":"#objetivos-especificos","text":"Integrar e harmonizar dados de diferentes bases do setor aeron\u00e1utico. Automatizar o c\u00e1lculo de indicadores do GANP , GASP e PAN . Oferecer uma plataforma de visualiza\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise de eventos aeron\u00e1uticos. Incorporar chatbots baseados em IA generativa para consultas avan\u00e7adas. Reduzir erros e inconsist\u00eancias nos dados por meio de valida\u00e7\u00f5es autom\u00e1ticas.","title":"Objetivos Espec\u00edficos"},{"location":"#duracao","text":"O projeto possui dura\u00e7\u00e3o prevista de 36 meses , com entregas cont\u00ednuas de produtos e valida\u00e7\u00f5es em conjunto com os stakeholders.","title":"Dura\u00e7\u00e3o"},{"location":"pesquisadores/dimas_ribeiro/","text":"Prof. Dr. Dimas Betioli Ribeiro","title":"Dimas Ribeiro"},{"location":"pesquisadores/dimas_ribeiro/#prof-dr-dimas-betioli-ribeiro","text":"","title":"Prof. Dr. Dimas Betioli Ribeiro"},{"location":"pesquisadores/flavio_mendes_neto/","text":"Prof. Dr. Fl\u00e1vio Mendes Neto","title":"Fl\u00e1vio Mendes Neto"},{"location":"pesquisadores/flavio_mendes_neto/#prof-dr-flavio-mendes-neto","text":"","title":"Prof. Dr. Fl\u00e1vio Mendes Neto"},{"location":"pesquisadores/guilherme_bernardo/","text":"Guilherme Trindade Tolentino Bernardo","title":"Guilherme Bernardo"},{"location":"pesquisadores/guilherme_bernardo/#guilherme-trindade-tolentino-bernardo","text":"","title":"Guilherme Trindade Tolentino Bernardo"},{"location":"pesquisadores/jean_lima/","text":"Jean Phelipe de Oliveira Lima Atividades da Semana 15/04/2025 a 22/04/2025 Reuni\u00e3o com a equipe para alinhamento das metas do Projeto AirData. Apresenta\u00e7\u00e3o das percep\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas sobre a melhor forma de condu\u00e7\u00e3o do projeto","title":"Jean Lima"},{"location":"pesquisadores/jean_lima/#jean-phelipe-de-oliveira-lima","text":"","title":"Jean Phelipe de Oliveira Lima"},{"location":"pesquisadores/jean_lima/#atividades-da-semana-15042025-a-22042025","text":"Reuni\u00e3o com a equipe para alinhamento das metas do Projeto AirData. Apresenta\u00e7\u00e3o das percep\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas sobre a melhor forma de condu\u00e7\u00e3o do projeto","title":"Atividades da Semana 15/04/2025 a 22/04/2025"},{"location":"pesquisadores/joao_szenczuk/","text":"Jo\u00e3o Bas\u00edlio Tarelho Szenczuk","title":"Jo\u00e3o Szenczuk"},{"location":"pesquisadores/joao_szenczuk/#joao-basilio-tarelho-szenczuk","text":"","title":"Jo\u00e3o Bas\u00edlio Tarelho Szenczuk"},{"location":"pesquisadores/joao_vitor/","text":"Jo\u00e3o Vitor","title":"Jo\u00e3o Vitor"},{"location":"pesquisadores/joao_vitor/#joao-vitor","text":"","title":"Jo\u00e3o Vitor"},{"location":"pesquisadores/marcelo_guterres/","text":"Prof. Dr. Marcelo Xavier Guterres","title":"Marcelo Guterres"},{"location":"pesquisadores/marcelo_guterres/#prof-dr-marcelo-xavier-guterres","text":"","title":"Prof. Dr. Marcelo Xavier Guterres"},{"location":"pesquisadores/vitor_correa/","text":"Vitor Lucas Kohls Correa","title":"Vitor Correa"},{"location":"pesquisadores/vitor_correa/#vitor-lucas-kohls-correa","text":"","title":"Vitor Lucas Kohls Correa"}]}